[大圍選戰] 學生參選踢走建制

大圍區侯選人(排名不分先後)

鄒家成
性別: 男
職業: 護理系學生
政治聯繫: N/A (獨立候選人)
FB:

吳定霖
性別: 女
職業: 社區主任
政治聯繫: 民主黨、民主動力
FB:

董健莉
性別: 女
職業:全職區議員
政治聯繫: 民建聯
FB:

袁桂禧
性別: 男
職業: 註冊中醫師
政治聯繫: 保民聯
FB:

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

唔可以再畀肥莉連任

董健莉害人不淺
仲有面掛社工牌

真係唔知佢點做到社工

成日派呢樣派嗰樣畀藍絲廢老

美林好撚多藍絲廢老

一個獨立一個白鴿冇協調？
睇

啱呀成條邨都喺

咪係囉 姐係又𠝹票𠝹死自己人？

咪臭係，寧願全力投晒個學生算

拿 唔係幫販民護航 但真係人地交表先 之前咩都無傾過架咩

屌，唔好攬炒益民建聯好嗎？

順便問下田心個選區咩環境
又比潘國山玩哂？

有心選點解咁遲先出黎？
民主黨一早插左旗 你要同人硬撼係覺得民主黨候選人有咩問題？
對地區事務有咩睇法？
點解咁多人係facebook問你係咪鎅票都唔答？
沙田區咁多獨立民主派區議員 有冇同其中一個傾過endorse你？
乜政綱都冇 淨係話自己係學生所以就要投你 係咪覺得選民同連登仔係on9？

2019區選前瞻:沙田區

沙田區目前共有38個民選議席，在上屆非建制派取得歷來最佳成績，除了八名現任議員全數連任成功外，在上屆最大驚喜是工黨殘疾人士葉榮在頌安選區擊敗備受學歷醜聞困擾的民建聯立法會議員葛珮帆，另外雄霸沙田多年的地區政團公民力量在上屆遇到成立以來最大敗仗，繼2011年失掉乙明，秦豐，徑口三個選區後，在上屆四名新民主同盟成員陳兆陽，趙柱幫，許銳宇，李世鴻分別在沙角，博康，翠田，翠嘉選區擊敗楊倩紅，陳國添，黃澤標與及當時不獲公民力量支持連任而退黨參選的李錦明，另外傘兵沙田社區網絡的黃學禮在松田選區擊敗鄧永昌與及民主黨小花曾素麗在富龍選區擊敗羅光強。另一名傘兵黎梓恩也在王屋選區擊敗自由黨梁志偉，此外曾多次參選立法會的本土派人士陳國強在錦濤選區爆冷擊敗民建聯沙田支部主席楊文銳，與及曾任耀安選區議員的丁仕元在錦英選區中四人混戰中勝出，另外新區烏溪沙由當時民主黨成員李永成勝出，非建制派在沙田區議會議席一下子由8席大幅增至19席，與建制派打成平手，建制派只能靠當然議員莫錦貴才能保住區議會主席一職，至於另一新區下城門由公民力量唐學良勝出，今屆因應水泉澳邨，碩門邨二期落成與及位於馬鞍山的頌安，鞍泰選區人口超過上限增設水泉澳，帝怡，海嵐三個新區，民選議席增至41席。

民主黨方面，在今屆任期秦豐選區的陳諾恆中途轉投公民黨，另外三名區議員吳錦雄，李永成，丁仕元也因黨支部內部問題退黨，民主黨只餘下兩名資深議員程張迎，鄭則文與及小花曾素麗仍在黨中，今屆除了三名現任議員爭取連任外，會派出吳定霖於大圍選區挑戰民建聯董健莉，周曉嵐於駿馬選區挑戰獨立建制派蕭顯航，冼卓嵐於耀安選區挑戰民建聯李世榮與及劉青落戶新選區帝怡，至於公民黨在今屆任期吸納了兩名前民主黨區議員陳諾恆，容溟舟入黨，除了兩人會爭取連任外，也派出黃文萱於第一城選區挑戰有城主之稱的新民黨黃嘉榮，麥梓健落戶穗禾選區，雷啟榮於火炭選區挑戰獨立建制派龐愛蘭，另外曾經以新民主同盟身份參選2012年鞍泰補選的陳珮明將會出戰新選區海嵐，原先也有周雪凝計劃出戰碧湖選區，不過因私人理由不參選。新同盟方面，在任期中四名區議員陳兆陽，趙柱幫，丘文俊，許銳宇分別因違反黨紀幫鄭家富助選被開除出黨與及與李世鴻不和退黨，今屆只餘下李世鴻一名議員，除李會爭取連任外，也派出張慶樺落戶雲城選區，工黨除葉榮會在頌安選區連任外，在上兩次參選過廣康選區的吳惠靈會轉落戶馬鞍山市中心選區，另外社民連陳皓桓會接替正在獄中服刑的黃浩銘於瀝源選區挑戰公民力量黃宇翰。

另外由多名退出民主黨，新同盟的區議員與及兩名傘兵黎梓恩，黃學禮組成地區聯盟沙田區政，在此聯盟中，所有現任議員均會角逐連任，此外也有李志宏計劃於禾輋邨選區挑戰民建聯余倩雯，盧德明落戶新選區水泉澳，張宇添於顯嘉選區挑戰公民力量林松茵，沙田社區網絡黃浩鋒於下城門選區挑戰公民力量唐學良與及許立燊落戶耀安選區但與民主黨冼卓嵐撞區，另外黎梓恩也派出石威廉於愉城選區挑戰公民力量梁家輝與及謝潔泳落戶另一新選區帝怡，不過帝怡與民主黨劉青撞區。

至於本土組織方面，預計錦濤選區的陳國強因曾發表支持港獨言論被拒參選，另外馬鞍山市中心選區成今屆撞區黑點，除工黨吳惠靈外，傘兵鍾禮謙與及陳國強助理邱文勁均對此選區有興趣，另外曾經加入過公民力量，在上屆因反對公民力量與新民黨結盟，於松田選區出選成功分薄鄧永昌選票令黃學禮當選的勞越洲在今屆成立沙田社區關注社同時參加風雲計劃，計劃於愉欣選區挑戰公民力量姚嘉俊，阻止自動當選。

建制派方面，今屆沙田區議會主席公民力量何厚祥不再連任，其雲城選區議席將由羅健勤接手，另外成員夏劍琨會於沙角選區挑戰陳兆陽，楊海鈴於博康選區挑戰趙柱幫，梁昊佳於乙泉選區挑戰丘文俊，魏志偉會於秦豐選區挑戰公民黨陳諾恆，張柏源於徑口選區挑戰吳錦雄，林宇星於翠嘉選區挑戰新同盟李世鴻與及廖子聰於富龍選區挑戰民主黨曾素麗。民建聯方面，沙田區議會副主席彭長緯不再角逐連任，其穗禾選區議席由陳壇丹接手，另外也派出姚皓兒於松田選區挑戰沙田社區網絡黃學禮，龔美姿，吳啟泰落戶頌安，錦濤選區，吳卓璟於烏溪沙選區挑戰李永成，蔡惠誠於錦英選區挑戰丁仕元，朱煥釗於大水坑選區挑戰公民黨容溟舟與及林港坤落戶新選區帝怡。工聯會方面，前立法會勞工界議員鄧家彪放棄其離島逸東邨北民選議席，落戶新選區水泉澳，另外兩名成員何偉俊，方浩良計劃在新田圍，恆安選區挑戰兩名民主黨資深議員程張迎，鄭則文，自由黨也有梁志偉會再次在王屋選區與黎梓恩交手，至於獨立建制派林玉華，李林昌計劃在翠田，利安選區挑戰兩名獨立民主派議員許銳宇，麥潤培，至於另一新選區海嵐建制派會派出俞卓君出戰。

乜撚呀，第一個住青衣黎大圍做乜
之前唔係講過喇咩

你啱

鄧家彪又彈出彈入彈過黎沙田

做乜撚嘢 住青衣去大圍搶自己人票？
學生大撚哂？當連登on9?

有冇人知全部侯選人啲政綱係邊到睇到?

本身諗住post出嚟討論吓，順便研究吓條友係咪假大空同鎅票，但唔係好搵到

個鄒家成擺明𠝹票都仲有人信。。。

九龍灣選區都係有個學生出黎 但係本身個女人好似係獨立民主派 唔知個學生係咪𠝹票

2015年大圍區選舉得票結果

董健莉 3,649
梁鎮軒 2,087

許銳字個議員助理曾杰過左田心選

但潘國山年年派咁多野，曾杰想當選都好難